2020 Summer Internship / Placement (7)

誤中1001

1001 記得開po

祝人人有offer

Lm

fcas any update?

bearish, but still hope that I can end up with something

報完連confirmation email 都無

我過咗2-3日先有我想講政府d網全部廢到pk
fcas, cyberport, hkstp 全部都係垃撚圾

Nomination result都未出

startup好撚伏
never apply

whole company = 2ft
0 respect

sino any?

逆插玫瑰留名bot正在運作，切勿負評干擾

all

Ching究竟有咩悲慘遭遇點都好過no offer掛

第一間:
interview先識睇人cv
0 eye contact
0 介紹公司
0 respect

第二間:
0 勞工法例知識
唔肯教
你老母點樣connect個server都唔教
一嚟就串你話原來你冇學過㗎
間間公司啲server都唔同
大佬你啲instruction寫到咁唔清唔楚我鬼識咩
mon住人
隔一兩個鐘就行過嚟問有output未

general:
食野貴過中環
車程
low pay

Low pay呢個真見有啲仲要no pay
食野好似都真科學園應該好少少 數碼港真係乜都無

有無人aws有updates見linkedin不停出ads

Ching which dept

有冇人報市建局
要有referral先報到

Offer god

Solution Architect placement 星期三in
驚到腳震

nan fung any updates?

No

依個都係報左幾個月冇回音

Ching in完可唔可以分享下

Disney intern any updates?

講漏咗 仲要bring your own computer

俾你學嘢=廉價勞工
= full stack
= low pay
hk startup culture? 你想有咩culture
做唔完? 返屋企繼續做啦
你以為work life balance? sorry work life integration
你以為好好環境? 喺間房仔入面做嘢㗎咋
startup? 人哋當你condom咋

Medmind Technology Limited
其中一間垃圾

8k full time
要知道政府畀startup嘅資助係每個ft 16k

CU?

幻想

現實

想問有無人做過hkex fic intern

hkex summer assistant 有冇消息？

Yes

有冇人做左Mtr VI?

Max 10, Ching also CU?

報政府intern 可唔可以報多一個部門？

可以 同一個部門先有限唔可以報多過特定數量

Thanks Ching
另外想問如果個requirement寫明要Dse成績
但我冇考dse 咁仲合唔合資格申請?

或者你寫返低你公開考試嘅成績落去？
我諗dse應該係for example姐，佢哋會因應唔同考試攞返個標準睇成績

已經收到nomination?

Same situation, 不過我驚私人市場減HC多啲，所以Take咗算

下.. 稅局幾時有開summer intern 我地唔見嘅

我year 1翻過startup
office真係圖一咁 人工七千
識左班差不多年紀既 每年都有定期出黎聚下
算幾開心

上佢網站啦

2位師兄係經學校nomination? 係咪其他政府summer intern 都係咁

Sor 自 唔洗覆我

咩dept

上面一堆人生贏家話有HKEX interview, 我無地自容想揾窿捐

有冇師兄收到HA summer intern interview

啱啱去in local accounting firm都好似麻麻地好怕冇summer intern做

經department報 ，未有消息

Ching your dept first choice is what?

報咩department?

想知係咪全部人都係VI，冇face to face in

Apply完連interview都冇

冇聽講有人face to face
巴打有VI?

有呀

做左未..
我想知大概咩Format

你year幾？又係apply accounting intern?

clsa fo/bo?

Audit commission 有冇消息

有冇人in 完大金冷氣
有冇消息

Year 2

邊有得home office 喺公司ot
再戇鳩鳩咁等272k

即係已shortlist?
Ching咩dept

報咗一堆, 學校嘅, mtr, 政府

暫時乜柒都冇

有冇interview?

冇，完全冇聲氣

same

有冇人做咗mtr vi 中文英文in?

name

engine狗

有無人報左hkpc summer intern
有無update

上個星期收到interview，今日in左

琴日收分dept email，今日約interview時間

Which dept?

IT

我上個禮拜in左 之後就無消息了

有冇人報左Towngas

Ching Wt dept?

同問，我報咗仲未有消息

WAM anyone received update/test?

pwc last hope

Any update from Big4?

佢地recruitment process 去到咩stage

all dead

準備報

fo定bo？
phone in？

睇咩部門

好似幾垃圾吓⋯⋯

有冇details?

Same ask

Standard Chartered le ?

未有

Ching幾時first in?

我！未有消息

點解

received+1

有無人estee lauder in完有update

RSM 出咗offer未？

你幾時in?
係咪淨係可以報一個位

未知有冇interview係啊淨係報一個位

有無人收到jardine ac?

係咪剩係問personal嘢咋?

Email定電話？

想再問下有冇人收到HA intern offer

出咗？

想問下做ird intern好定係做second tier intern好

Email

ching邊間u出左offer

Ird offer

city話accept左nomination通常都有
但accept左就唔可以轉

有政府offer?

啱啱先比人norm...

你幾時in？係group/ individual?

唔好浪費青春去ird冇做過acct firm畀唔到意見但ird真係晒大家時間

有grp in? 我上次係individual in

點解咁講？

想問有冇人係經學校nominate報咗rsm intern收到offer?

有嘅話可唔可以update下thx

係呀

cut-e, Kpmg答錯係咪會扣分?

有無人報咗Compliance intern?
收到一間細cpa Firm 嘅law compliance offer
唔知報唔報其他好
文科仔怕白紙一張搵唔到工
求建議

想問報左咩？半年定一年

Thx ching但對CV有冇幫助？

有冇人收到computershare interview
知唔知會問d咩

FWD究竟係phone in定video in

未收到係唔係即係已完？

想知會點出Offer 上星期in話今個星期會出
依家等email /電話好痛苦

pwc tax any updates?

interview invitation?

想問下揀咗邊個department

你收到Email offer?

今日冇email 啊 你幾點收到
應該要繼續搵工了

你offer係咩Dept?
Interview 最尾問我知唔知tax 係做咩 應該都係循例問問

Year 幾？

有冇人收到PWC Group In？

巴打audit定advisory

EY出左in?

individual啊 兩個禮拜前 你呢？

請問你in完有無收到update

冇

嗚呀 好驚失業

同問

test都冇

Ching what bg?

same ask EY出左咩

你係咪都係City

會唔會學校Norm 同自己報係分開出Offer
不過我諗我都係冇乜機

你幾時apply？

ching CU？ 報咩post

有冇人收到PwC manager in? 前兩個禮拜過完hr vi

what dept?

consulting …等緊消息

Norm得好大機會

希望啦～（好似仲有selection in 篩好多人

有冇人報左AECOM同ATAL有回音架

上年summer做aviation intern都nom唔到... 乜野事

有咩已知公司cancel 左summer internship program?

NWD應該取消佐

問左hr
aecom intern仲係open for application
未有review process

Just received HR phone in for placement, from accenture

咁快

Pvh summer intern

Convoy Summer Internship又出招
老規矩 in到最後先話你知
我地係Convoy架 傻閪

it advisory出路係咪好窄
developer係咪好啲

p.s. non it background

IT advisory 同出面 solution consultant / architect/ pre-sales 比較似

都唔知入翻in house可以做D咩
最多咪做下Business Management COO PM BA
其實都好operations

個人認為做1,2年devs 熟左個SDLC再去manage project / solution sales 條路應該好行好多

逼4 it advisory 應該唔洗做sales.. 係做testing/research/implementation
呢啲有咩出路?

so developer > it advisory ?

Junior 應該做implementations
但你睇career係睇長線
逼4 上到 manager or above 開始主要就係client relationship 賣transformation solution 同 tech sales 咪差唔多

Lsg sky chef any news?

出左 直接unsuccessful

year 幾？ 係咪無交齊文件

有冇Year 4報intern

same 但無收到email... ching 你apply tech/admin？

請教大家有冇人知Convoy康宏Summer Intern係點

CU year2

CU

有交齊.. 唉

Same ask
係咪Talent & Professional Development Department

有咩回覆

有冇人做過cigna intern

唔係有selection interview?

個post唔洗interview？

唔緊要啦 下年再報過 我上年都unsuccessful

Same

係唔係你交application form學校再通知你nom左?

hi

有冇人都收到kpmg accessment

完
好technical 我可以翻屋企訓

Yes 3:18pm

收唔到accessmnet, 但係收到assessment

有冇ching講下有咩秘訣
上年炒撚囇

Ching gba 好高分?

想問kpmg個test result會唔會影響下年再報佢間公司🥺

尋日收到

我都收到，但都未收到GBA invitation

你哋報咩department 我都收到

大學係咪有無nom都會出email通知

本來好似audit，佢叫我轉tax，我話ok

我唔記得應佢 啱啱先知

想問你有冇去佢個GSG online talk?

btw 有冇人做完ey gba開始收interview? ey啲application 好似跟apply時間做排序

係咪要交左啲document 先收到 assessment ?

做住先 有Offer之後辭啦

希望intern收到offer

想問下EY Summer intern (Audit) 今日收到DOC list, 想問下一步係咪GBA?

astri = for 讀上去only?

唔好意思，好怕大家忘記了，可唔可以入嚟幫手推一推
［5個月］［整合］大家記唔記得今日係咩日子

我2月頭嗰時收到EY email叫我交DOC list, 但係而家都未叫我做GBA,係咪即係已經俾人out咗？有冇人都係依個情況？好驚佢miss咗我封email

想問你係直接就收到要做apt test? 因為我問過hr 佢地話今年係無audit intern 所以先轉tax

我都係二月頭收到email叫交doc list
之後上個禮拜二收到GBA

係

又衰一份

what department?

Any news from pwc tax?

5月先出offer, according to HR

想知hr vi後仲有無interview

Audit

上次問hr 佢話應該唔洗 但某d team manager可能會想in一in

收到EY 叫交documents 係咪代表有offer

報左interview 都未有

唔係

應該唔係啦

Advisory second in ed

輕輕一推

consulting? ching知唔知幾時會出offer

唉
hsbc 又唔知點
其他又冇feedback

有冇hkbn mtr 嘅update

上年year2 試過報emsd比學校nom完之後冇消息 點知5月尾就有offer interview都冇

HSBC唔係話唔請咩 依家希望行山唔好跟機

唔知呀
前日又send email 話仲process 緊

我今年year 2 比cu nom咗
想知大概幾時會有interview

我in嗰陣佢話4月

我3月頭in個陣佢都話4月release offer 但岩岩sd email問hr 佢又話5月

totally 3 rounds?

total*

City 係未已經Nom咗 IRD intern?

hr said need partner in?

3月中

遲啲release 都好呀 可能你會有好啲嘅offer呢
雖然呢個時勢無咩可能

想問學校nom係睇咩準則？ GPA?

我個間應該係睇GPA

弱智?
9粒鐘點計出嚟?
實收6K到咋
(未計ot錢)

返九至六
assume有飯鐘錢
6k點計出嚟

你啲飯鐘錢係咪問政府貼

鬼知有冇飯鐘錢咩diu

唔識又要衝出嚟
錯咗重要大大聲屌返人

poly都係睇gpa???

咁都有得鬧交 真係痴線

係咪in 2 round?

有冇人都係apply咗afcd？

你報咗邊個project？
我份cover letter勁hea

here

me too

有無人知kpmg上年請咗幾多個intern?

想問final year有咩intern可以報

Here

好撚多個
尤其係tax，因為係peak

我有個post有nom但無email 都唔知點

🖐🏻

正苦工通常幾時先出offer?

唔驚 大部分人都會有offer

想問下 我3月尾上佢網申請 但到而家都冇消息
可以點做

好唔好send個email/打個電話問吓

我都係 你報咩department？

Citi hr 超正

有無人收到ey電話？

Nan fung any update ?

仲未dead

有無人報咗oocl it summer intern

之前簽contract 差d想抄埋牌

有冇人accept咗shinewing offer?

想問有冇Ching banco Santander 完左hr in 之後有消息

見佢又出job ad

Fcas?

Ching已經interview咗？

In 咗，比咗offer

叫人4 月尾返工

咩dept？

有無人有ey or shinewing interview消息？

Advisory department既

咁快出offer?

Audit? 幾時in的？

小弟廢j黎各位巴打都有報？

報咗咩project？

Anyone have applied Arup?

Audit , 尋日

應該唔係summer intern啊嘛??

Ching幾時報？
我3月報 無回音

大家係咪個個department都有報

[/member]

巴打去到咩stage

想問HKBN,HSBC同正苦AO intern有冇消息？

any received kristal ai interview

報左 乜都冇覆。。。

hsbc？

Hi~

真
好少時間好趕

想做都無得做 test都無

in咗
no update yet

CLSA any updates after hr in?

我報嗰個position cancel 咗

gg

ching when received？

星期一

想問大家pwc gba做成點

有冇人報咗懲教intern

有無人報咗soc gen central compliance?
3月中skype in完 無消息

我都係學校nom 我揀audit第一tax第二 佢俾咗tax offer我 interview無提過tax

close左未？

收到邊間?

Push

+1

好心year 1就報ey academy 算啦
係都要同我哋啲老鬼爭

聽聞正路都9000+
聽聞份report d 圈圈唔可以太多極端

星期四都係冇Offer 應該真係收皮了

Ching你係幾時apply？

想問下clp intern progress到咩stage?

我都係搵唔到。。。CS year 3

have frd has offer
civi

which u

yr2

有冇巴打報左環境署又Nominated 左
有interview 未

switch 收左皮
係咪轉左system

which position？

知唔知人工有幾多

7000

可唔可以講多少少 我收到interview,之後cancel左係咪send錯比我

同埋特登朝早做test 冇咩精神

big 4 advisory係咪應該5月先有回音

好似人人都有wor ching

C

你點知的？

題外話，kpmg之前問我地有無興趣轉tax

都唔係既 睇彩數 不過三大grad同有好intern有大少少既機會

借位一post，thx。
好多俾人深夜捉既人解救方法

未

想知幾時收offer

hkma sd email叫人交相

[member]我三月頭apply, 但我有fd一日前apply，都係同一日就收到[，應/member]

享受人生

有冇人報左揸打pb，個幾月前做完vi就冇回音，我個frd上星期收到reject,但係我暫時咩都收唔到

Same Cu 冇回音

ATAL冇都係消息

有學校norm已經好好

new cu ?

有fd收到offer了

佢打電話問邊個時間得 答咗再send email confirm

咩program summer intern?

fo?

ching間startup咩名？

yes

其實video in 完仲有冇其他interview ？

絲打咁勁 星期幾收到介唔介意講下background

三大 但佢應該係個個都sd
佢講明收到email都唔guarantee有interview

有冇人同我一樣 唔敢星期六/日 send job application 好驚d hr 會miss 咗我封 email

希望佢分2次出email你email係咪要交埋it skill form

no need

咁癲 仲會test啲咩

巴打係咪報Summer Analyst

有冇人accept shinewing offer?

我估唔會冇掛..

你email收到？我去profile睇 佢話online test in progress 但email收唔到test

U rsm audit or tax?

我想問個test要幾時做完？

within 5 days

big4 intern係咪淨係process緊year3

屌winter intern 都要啦
好出奇咩

你地有rsm offer係咪全部都經學校norm

[

想知+1 三月尾上佢網報 完全冇消息

我自己3月尾報 好快叫我interview 之後就冇了
非三大 gpa又嘛嘛 真係唔知點算

in幾多輪 問乜黎緊禮拜第一次in thx ching

你係上佢網申請？ Email定phone call叫你去interview?

網上申請 再email

有冇人dtt intern application仲係screening stage

我唔係
利申tax

here
利申: 淨係報咗tax

咁我應該真係收皮了 依家仲有咩好報啊

希望headcount 可以多啲啦

1 audit 2 tax
佢最尾有問介唔介意做Tax 仲同我講tax 會係Peak season 仲諗住會有機
希望Ching你個offer會跌落我度啦

有無人報 Advisory? 我星期三先apply

一定會good luck to u

都唔知Sd唔Sd email問好 sd左會唔會好Chur
Ching有其他offer？ 咁快Reject rsm

但Sd左咁多間 得rsm有叫我in 真係好灰

依家個市咁 係難玩啲
大把人同你一齊經歷緊

我因為打錯email所以收唔到 已經sd左email比HR 希望佢比次機會我

deloitte club其實有咩用？

學校norm 會容易入d，自己報難d入
之前聽過自己報可能外國U

其實佢又唔reject 我又唔理我係想點

有冇人收到loreal second in news？

u have?

唔該 ching

yep
星期一收到email
想睇下有冇同路巴絲

U first in is what?

diu pwc hr咁撚串
打嚟問我知唔知呢個position做咩
我答完之後話我完全唔理解
之後我問佢咁即係做咩 佢又話好難咁樣答你
九成九又係一知半解嗰啲hr
同埋佢chok口音好難聽

三大cs gpa過3 it summer intern in完再有分唔同department？

想知你答左咩

佢打電話嚟傾咗15mins
之後再email咗3條問題嚟

no

啱啱收到

有無人報hkpc
有無update

no...

收到
做埋個test

想搵會員：唔好再笑如果ching有追post可唔可以覆一覆

Ok 唔笑

唔該晒ching

係ah year3 唔該ching

PwC 個GBA 幾多分算係見得下人?

>9000?

我諗佢睇U/bg多過GBA

有冇人知Smartgoat International Limited伏唔伏？:/

大伏！保險黎

Financial Internship都係？

好伏wor

Ching 我都有報

似FWD?

唔係啦fwd intern幾正路無一部pos要sell保險

想問下做完foodpanda apt test後有冇report睇番？

Smartgoat有幾伏？

我想問 上下有2個算式果part 係 選大 定 選細? 我冇睇到 選哂大><

唔係全部揀大咩？

唔係紅同藍邊你大？

有冇人收到Swire Intern Offer未收到係咪收左皮

我都有 你地apply邊個department?

想問吓PwC consulting summer有冇return offer㗎
順便問埋Deloitte S&O summer.

唔係問紅定藍大咩

收到。但未做apt test also

Btw Apply咩department?

如果percentile得30會唔會有in既機會

ching fwd 有無update

我見佢上年恒大 同 樹仁都收得幾多
當然GPA requirement都高少少

我諗佢哋internship 嘅requirement會高過請perm, 我上個月in嗰陣, 同組都係ust同cu

完全無人收到offer rejection就大把懷疑唔請/請極少 recruitment process都未完就reject咗咁多final in candidates

ching have offer?

有無人有Loreal 消息

ZAacademy有冇人有料到

想問下有冇正苦AO intern消息3月中deadline 到依家仲未有消息

market place commercial

我都係

Zacademy我報左超多 都未有回應

預6個星期預到最後一日啦

上星期一收到email

約interview ？

yep

我揀左property嗰邊 然後入左final round
上個禮拜俾人reject左
我諗應該真係好少好少headcount
始終個市真係好差

我冇

其實係有冇人工？🙈🙈🙈

有冇巴絲報咗WAM,完全冇聲氣

文科仔報咗10幾份intern都冇聲氣

由1月尾到宜家報咗100份有多都仲未有offer
日日係咁花時間整靚啲application 執cover letter
搞到用少咗時間係讀書到...最後都係乜都冇
有冇人明個種感覺

明呀 一齊加油

有冇人已經做左deloitte個test?
難唔難 做之前可以點準備

留tg傾？

報左咩firm?

Invesco, Legg Mason, PineBridge, AXA 大路嘢

其實以往係咪都好多人報但收好少人

Corporate communications

冇invesco email咩

我仲未收到rejection letter

想問大家有咩aviation related internship?

報左lsg sky chef , Haesl no news

CAD 又炒左

如果報咗學校嘅nomination仲好唔好自己再上返個間公司到自己報？

收到話佢5月再睇

未呀 四日連假嘛

Audit 嗰個 Exx Sxx？
佢係好撚臭串

No nomination..

你咩industry？

aviation

freehkfreedom

有冇hkbn update?

email寫video gp in
ching你都係apply同一個dept？

Cu too(

我marketing
想知出咗未

我個email寫hr同 corporate communications
冇其他dept
good luck

想問下知唔知以往大概會請幾多人？

唉.. 驚到瞓唔到
已經三大 Business科year3
但都一份intern回音都冇..
次次做完Apt Test都炒咗咁
開始懷疑自己能力究竟係咪讀到大學..

最後一年intern,
想入間大firm/big4 整靚仔份CV
但依家只係覺得自己好廢
人人都話big4 收好多人，恒大樹仁都收好多
但我連interview嘅機會都冇..
唉頂

You are not alone. 非三大year 3同你一樣。

冇好intern 靚CV
一年後好驚冇工開...

big4 summer係難入過grad job所以唔好氣餒但係咁嘅時勢下年big4 grad job會好難入

＋1 我淨係做左份細公司，師兄你呢？

我都係等緊消息 只係相信政府唔會六星期內比到

我a&f
剩係做過細firm audit咋..
點算好唉...

搵左off cycle好耐

FCAS Standard Chartered 出咗email啦

Citi FCAS 出咗 interview 未未

有冇人報左adecco ceo for a month

Hase Fcas 出咗未

點解sc 又出job ads

上星期先問完preference 呢幾日放假又無人做野
反而想知揀做半年 仲要下年一月先開始係咪細機會請

我50幾份

有無人有Siemens email

有。做完apt test冇消息。

收到風今年收返opening窩

你邊個department啊

想知有無人有siemens 消息...

你邊個department先

我淨係知simens mobility有請其他唔知

technical trainee?
我聽日先In building surveying果邊

我係Digital software 嗰邊（PFD)...

搵定其他

你話緊係Swire Properties嘅Summer intern?

Citi fcas有問你preference?
我咩嘢都無收過

點解咁講你點知的

我都係 你apt test咩成績

有呀 上星期收到

你有？

幾時有？

intern未有，club有

ching想問佢會問啲咩關於佢地公司既問題

我apply 嗰個只係summer intern

Any updates about Invest HK?

唔該晒！

HSBC co-op有消息
Programme8月開始

Moderate fit
Average
Above average
Above average
Highly likely to fit

係咪有offer先係?約咗man in但前排cease hiring process被cancel會唔會in翻

ching 都係留意返自己background 同埋睇下間公司大槪係點我估就ok
我first in d問題都算easy

我本身已經收咗offer本身驚緊佢會收番

有無人有報馬會charities

有消息？

開名喇

幾low? 我見stp好似8-10k

有冇人知PractialFog係咪伏? 上網見好少資料

ching有消息既話可唔可以講聲

好啊 留tg pm?

你俾我

請問有冇人報咗BDO intern, 開始interview未？

有無人報咗lalamove有消息

保險狗

等我收到interview仲開心個陣 btw巴打點知係保險狗 之前in過?

呢啲奇怪名 search又search唔到 又喺AIA Tower 9成係

都係未收到啊

請問你係咪under Swire intern mt
定係swire property個邊既intern？
見到好多人都未有email 無論係offer定係rejection

8-10k ok la

[/member]想問ching 咩background會收到interview?[/member]

好多人收到rejection了
我未收到但我估佢今年未必出offer 或者好少

我都未收到 祝好運

有冇ching聽過rouge international

有冇人收到disney intern interview?

12月定1月果陣報，3月時候收到reject

Swire Properties我都有報，佢0331deadline，我仲未收到update，可能係唔得啦

我都想問有無updates，搞到人心惶惶

我也想問...

有offer?

有無SCB video in 完有回音

Deloitte，EY summer intern 有無話報邊樣headcount 最多最易入?
Consulting/ advisory 好似好多人爭
如果揀”any”會唔會所有野自動放你入waiting list

利申：唔係account major, 只求big 4 intern

收到一間interview

ZAacademy = spam?